日經：維尼恐禁止民衆出國觀光 以避免外匯流失

日本經濟新聞》今（20）日早報刊登一則時評，指出中國為捍衛人民幣價值，將加強限制資金流出，甚至民衆出遊，將對世界經濟帶來巨大衝擊。

時評首先介紹所謂「失速速度」的概念，也就是當國家經濟成長率，低於某個數值後，民衆將開始對未來感到擔憂，而轉為謹慎消費，導致經濟「失速」。評論援引經濟學家估計，表示中國的「失速速度」，大約是5%附近。

《台灣英文新聞》去（2018）年12月26日曾報導，今年中國經濟成長率，很可能只能達6.3%，相當接近學者估計的「失速速度」，值得我們關注。

《日本經濟新聞》評論介紹，外界認為，中國很可能為減少外匯存底流失，而加強限制攜出外匯，亞洲國家主權基金負責人，甚至已預測中國日後將限制境外旅遊，以避免民衆狂買國外商品，造成外匯流失。

除了經濟因素外，政治因素也是中國必須捍衛外匯存底的原因。評論剖析，中國為了繼續持有美國國債，以保有對美國的影響力，勢必得避免外匯減少。

評論説明，業界認為，為維持市場對人民幣的信任，中國人民銀行（央行）必須保有至少3兆美元的外匯，但上個（1）月底，中國外匯存底只剩下3兆1000億美元左右，讓該國想盡辦法，希望阻止外匯流失。

《日本經濟新聞》評論認為，中國加強限制外匯流出，對依賴中國投資的開發中國家來説，影響最大，甚至有學者認為，中國資金抽離後，恐怕難有國家填補其缺孔。

文章最後，評論認為，若中國持續拒絕改善其脆弱、不堪一擊的經濟結構，而選擇繼續實施「大撒幣」的短視政策，則市場就要持續面對人民幣的風險

支持

出唔到國咪得番香港可以去

德政
最好學北韓果種

聽日就開始啦屌

好呀
唔好比佢地留學
不過留學即係做間諜，無理由唔比架

係就快啦屌你

台灣係中國不可分割的一部分
去台灣觀光同旅行都唔算出國

發覺日本都愈黎愈多假新聞

評論説明，業界認為，為維持市場對人民幣的信任，中國人民銀行（央行）必須保有至少3兆美元的外匯，但上個（1）月底，中國外匯存底只剩下3兆1000億美元左右，讓該國想盡辦法，希望阻止外匯流失。

支幣幾時爆

然後黎哂香港

快點

吹到咁大
我又唔信會咁做啊

德政呀
習大大

如果真, 係好似嚟
就嚟曬香港囉，睇下班高官點拆解

最好實行全面網禁

德政 (must not including hk , Macau)

真心支持

咩聽日
即時生效啦 屌

去香港要簽證同用港紙喎

小學生治國gogogo

d 港紙一車車送返上去啦

入面有條link係日經新聞，但要會員先睇到，搵人做下fact check。就算真，始終只係評論。